那些年特別朗誦技巧梁逸峰 變身中學中文老師

還記得當年以「特別的朗誦技巧」表演朗誦的梁逸峰嗎？轉眼7年，原來梁同學己經大學畢業，並成為中學中文老師。

梁逸峰成為中文老師的消息，由任教學校的學生在微博上分享，其後被內地傳媒報道。該名學生在微博上稱，自己是香港聖母玫瑰書院（Our Lady of the Rosary college）中五學生，學校9月1日的開學禮上，宣布梁逸峰將成為中六的中文口語老師，負責中文小組討論，9月4日開始授課。

該名同學還稱，開學禮當日，梁逸峰也在現場，高年級的同學馬上認出了他，開始竊竊私語，當他上台時，台下掌聲雷動，更形容梁「很有老師的氣場」。

梁逸峰中學就讀屯門天主教中學，其後入讀香港浸會大學文學院，並於今年畢業。他在2010年，第61屆香港學校朗誦節優勝者表演中，朗誦孟浩然的《宿業師山房待丁大不至》和晏幾道的《南鄉子》，他在朗誦結束後表示自己有「特別的朗誦技巧」，並舉例在詩的初段，會裝作四處看風景，又指出《宿業師山房待丁大不至》講述的是孟浩然在等候朋友，所以在詩的末句「孤琴候蘿徑」仍繼續張望。

朗誦影片在4年後被上傳至Facebook專頁，因表情誇張、強烈的抑揚頓挫惹來網友瘋傳，朗誦影片更被網友惡搞，截圖被製作成表情包等，更有網友模仿梁逸峰「特別的朗誦技巧」朗誦詩詞。

梁逸峰去年參加第18屆《基本法》全港大專生辯論賽決賽，其隊伍屈居亞軍，而梁逸峰當時擔任最後的總結辯論，並獲選為決賽最佳辯論員。

Wowed

識教 聖母玫瑰

Meow

原來已經7年
感覺自己老左好多

咁耐架啦

7年

依家啲中學生興用微博

朗誦影片在4年後被上傳至Facebook專頁

張愛玲講得好：成名要趁早。

就咁講佢教聖母玫瑰未必反映到佢幾堅，
如果講埋佢未有pgde 都已經有CM offer，而且之前連協恩呢d名校都接洽過佢，佢喺而家呢個市道，以非兩大grad+無pgde，都仲可以人揀工而唔係工揀佢（仲要係名校喎），佢係非一般嘅堅，好令人葡萄的。

大丁丁

我呢幾日又loop返佢d片
原來做左老師喇

lm

原本個學生係微博出料先
無得救

個髮型轉左無咁柒
期待佢呢啲比人荼毒左嘅人
繼續用果套On9朗誦方法傳來去
繼續荼毒下一代
繼續傳承支那人嘅垃圾文化

朗誦除左學校之外仲有咩工會睇？

冇眼睇

屌 咁就7年 青春呀

呢幾年 我做左d 乜

幾靚仔

唔係兩屆，係五連霸。
去到唔記得咗第三定第四屆時，個評判直頭比評語話「今年冠軍，大家都知邊個架啦，都係嗰個架啦」

識佢嘅十居其九都係14年先睇段片，又想扮老屎忽